【1212 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

大

J

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

黑警死全家

Hi

lm

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1211 0000 確診個案：6396 → 7377 (+981)
[/size=3]

基本料：
※截至尋日午夜12點 有7377宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計7378宗

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1211 0000 確診個案：6396 → 7377 (+981)

君君

政府將在全港再增設五間社區檢測中心，分別位於天水圍天晴社區會堂、石塘咀體育館、土瓜灣體育館、馬鞍山體育館，以及牛頭角道體育館，由下周起陸續投入服務。屆時全港將有19間社區檢測中心為市民提供服務，總檢測容量將超過每天20 000次。

今日條街勁多人
邊撚到第4波
Just a flu

Just a fking flu

PK Tang
鈕祜祿掟咪命令政府釋放十二港人啦

PK Tang
「首先想問番鈕祜祿占卜師喇，今日的確診數字回落咗，係咪姐係代表第四波疫情已經見頂呢？另外就係想問番今日啲 Case Number 喇，可唔可以講下……」

PK Tang
大

PK Tang
天城與松雪身體健康

PK tang祝身體健康

Bingo紙

茶妹

70?

聽日係咪又到你

hi

聽日星期日喎

勁勁

茶茶

12月11日00:00:00至23:59:59，多69宗確診個案

69

後日

工業風樓主

70都冇

36M33F
yr2－87
5imported
45linked
19unlinked

袁國勇出來講野呀 平時咁Q多野講

連續2日回落又唔敢出來恐懼呀

道歉啦

開返個入球細

無遲到

回落了

回落

5宗輸入
64宗本地 (45宗本地有關連個案 19宗源頭不明)

+4 跳老舞
+1 日出康城
+2 awe staff
+1 藍田隧道
+37 other linked

69
7379-7447
36男33女
2-87歲
64本地 45相關 19不明
4跳你老舞
1日出
2AWE
1將藍
37其他相關

身體健康呀

高峰...回落...

回落啦 唔驚 今晚出去露營🏕️先

回落嚕

可以開Christmas party

得19宗

跳老舞+4
日出+1
AWE+2
將藍+1

要返工了

unlinked

無事lu
可以做冬同開party

－診所護士
1208 symptoms／lastday
電氣道82 馮明杰
有家人確診（linked）

聖誕跳舞群組

電器道82號一間診所 護士 確診

無事了

東頭村貴東樓
4flats7cases
3 flats linked（日出康城+跳老舞+workspace）
1 unlinked

1診所護士確診
1208發病同返工 有同事要檢疫 北角電氣道180 馮明傑醫生 病人會檢測
家人早前確診

東頭邨貴東樓4單位7個案
3單位包括有源頭 1日出 1跳老舞 1工作 另一冇源頭

東頭貴東樓 4單位共7確診

點解follow左樓豬都冇notification

少到咁

7384 殮房確診 相關個案
冇病徵 87老人家

屠房定殮房

屠房

屠房
樓豬好攰係咁講錯野

#7384
殮房確診個案

unlink急速回落

算吧，聽日30，後日就15
之後就解除防疫措施，一齊做冬，完

咁都講得錯

屠房 殮房

linda庾

下個星期返工～

大家好

87歲 屋企人發現佢唔清醒當場死亡
屋企人咳 確診

無事了，復工復課

#7384 87yr 殮房case linked
1202 唔清醒／certified／直送殮房
屋企人cough 睇醫生confirmed
聯絡咗富山殮房 test++

富山殮房幫佢驗 陽性

屠人

>80 prelim

80初步

80+初步

富山殮房

極速反彈

Sara

回升

初步多過當日確診

HA：尋日早上9時至今早9時多123宗呈報個案

話回落嘅即刻縮

又升返

比例持平

12月11日00:00:00至23:59:59，多69宗確診個案

5imported
45linked
19unlinked
>80prelim

118人出院

123呈報
118出院 總共6114康復
1118留院
49危殆 61嚴重 1008穩定
1217床 75%
671房 80%

49人危殆
61人嚴重

多左Prelim 多左呈報
聽日破百

隔離/負壓病床 1217張 使用率75%
隔離/負壓病房 671間 使用率80%

危重去到110

記者要問回落了

回馬槍

危殆 +5
嚴重 -4

97女 屋企昏迷 琴晚6點白車瑪麗R房CPR+插喉
插鼻 內科病房
恩恤 呀女探病 留左10分鐘
10點病房通知病人初步陽性 隔離病房 惡化 1:30am死

返工lu

69 冇事 lu 大家可以正常出街

岩岩想話就黎要返工
結果又...

97歲

病房時有呼吸器 過濾病毒
3病人共處同一病格 唔會密切
AE同病房有架餐
呀女有戴口罩 唔係密切

好快

－F97
1211 屋企昏迷 入咗princess mary
心肺復甦法+插喉
個女逗留過15min
2200 report++ prelim
2530 certified

廣華 支援服務 1210清潔過確診住過病格 有架餐 冇戴呼吸器
CHP列佢做密切 檢疫

>80初步

廣華醫院
清潔過confirmed case病格
冇帶合適口罩 close contact

廣華女護士 初步

69確診 但係 80初步

廣華 隔離病房女護士 1211發燒發冷咳 急症睇醫生
初步陽性 穩定
1207-1209休假
1211最後返工
工作主要護理武肺病人
有架餐

廣華nurse
1211 fever cold cough A&E test++ prelim
1207－1209 leave
1211 lastday

或者處理唔切,咪谷晒聽日到

聽日既初步應該又回落

大字紅色威啲架咩 毒撚有無武肺都係屋企架啦

回落了
可以做聖誕生意

除返開都平均

仲做緊追蹤 未肯定係院內定社區
病房 更衣室 茶水間大清洗
1護士冇戴口罩傾計 檢疫

潛伏期有同屋企人 朋友食飯

醫生 李建華醫生 中建大廈
1208最後+發病

建宏

梳

中建大廈一個醫生 確診

問演唱會暪報一宗個案

－doctor case
中建大廈 李建宏醫生

Wfh+毒撚屋企仲有一星期糧 唔出了

閪01死全家

屌你老母真係問下降

HK01：係咪回落

開返再爆過

想問返想問返想問返係咪有下降跡象

#7413 冇病徵

都主動講埋你聽初步8x
仲問係咪回落
啲記者真係弱智

東頭之前有3個案 3單位

油尖旺 香港體育館
29/11/2020
6539, 6541, 6542,6667, 6956, 7234 ,7352

沙田 新城市廣場 3 期 1 及 2樓一田百貨
05/12/2020
6067, 6621, 6848, 6993, 7033, 7051, 7090, 7184, 7267, 7268, 7269, 7270, 7343, 7352, 7357, 7374

01嚟

做得HK01緊係弱智

有源頭

有冇聽書 講完又問

中出報專養廢人

北角炮台山電氣道183號

電氣道183

全港都有散播情況

馮明杰

你都驚個地址錯？

聽唔到佢點答寶達果幾條邨

未搵到 安排派樽

同過百比都係回落

羽毛球

買完麥當勞上樓上食啫
唔撚驚

無講座向

炮台山case
友安醫療腸胃及專科中心
馮明杰醫生
香港北角電氣道181-183 號友邦廣場32樓, 3201-04A室

新光宴會廳

一見到Sara就扯咗旗

又number

又卓明樓

中建大廈case搵唔到

Unlink少咗
初步多咗
永遠估唔到佢點行
好刺激

又問係咪群組

問演唱會呀屌

李勉華？

#7340
李念宏（音）

好緊張

又笑

回落了
聽日星期日又可以成街都係人

中建大廈case
李念弘醫生
1435室

記者會就好似考樓主加減數同中文

果然係肥仔 做到野

其實而家有嗰個舉報熱線未

樓豬心諗 唔好玩我啦 又問我邊個念邊個弘

聽日大呀

for飲茶

樓主...

唔係用嚟舉報遊艇㗎咩

飲武漢茶

你做咩問返我地轉頭

好飲

飲花茶

聽日開定120先

係咪未試過星期日破百

HA嘅醫生係咪比較鐘意用肢體語言

真
原本諗住高峰過咗
點知仲有

#11287
"在九龍女皇醫院:

一位富豪，家中有多名成員相繼中招，但家中年長成員因為身體不適被安排入院治療，入院就被護士發現家中有多名成員中招，因為這位長者是與多名確人士有緊密接觸，所以便安排到隔離病房繼續接受治療。

病人在家一直都有陪人照顧，富豪堅持要陪人一直陪伴病人，無論病人是否安排到隔離病房，並聲稱如果未能安排便會開記招，最終女皇醫院高層安排是:
陪人**突然**身體不適，醫生便安排clinical adm 到隔離病房接受治療，並安排病人及其陪人到同一病房，同一房間。

問題就岀來了，兩個懷疑個案，如果其中一個確診，同住同一房間的病人便會被傳染。
就是因為這個原因，陪人就簽了同意書，同意自己要付上被傳染的責任。

為何女皇醫院對此富豪有如此優待？
一直覺得香港醫療還是有水準，不會因為任何人的背景有什麼優待。
女皇醫院高層們難辭其咎，能否給我們香港人一個合理解釋。"

贊成飲茶同點心叫讀返中文
呢啲字冇對應英文

哎呀遲到

初步咁多

For the東頭邨貴東樓

東頭邨貴東樓（eng）

Yum cha

依一波未試過
第三波應該有

上兩個星期本地119

Dim sum

預祝大

咁yum cha只係音嚟，咪又係中文

白粉死全家

點解記者會搵唔到

24號開返晚市

馮明杰+AIA先搵到（個地址係AIA tower）
淨係名嘅話淨係會出大圍仁安

即刻再爆性誕群組

80幾宗初步確診
姐係聽日又升番

緊急狀態冇探病

彌留 插哂喉個啲先會比恩恤

立場又壓軸

跟住後日星期一又跌返
假期效應

可唔可以搞清楚

兩間新光

個個標準啦所謂

Staycation

立場哥哥有mon secrets

無理要求：我要見袁國勇

新蒲崗個間
係跳老舞群組

最後一題，今日冇點新聞舒服晒

冇人問

又跳老舞

又話冇事？點解初步又多返

想訂Bombana

冇人推

Sara語氣好嬲豬好嚴肅

佢可能就係放料出黎果個

好激動

貴東樓
都係2x樓
2 flat 1
1 flat 4

初步竟然爆起?
有新群組?

呼籲市民合作體諒就當講咗

sara嬲豬

1712完

聽日過百

完

貴東樓原來又係Y字

到底點解Y字會爆得咁勁又係啲會跳層數嘅𨋢？

聽日記者：係咪回落

想問聲，而家確診既有$5000獎金，但如果死左，係咪可以家人代收？(有朋友個藍到黑老豆上星期確診，而家變成嚴重，佢地關係好差，朋友想知有冇家人代收？)

演唱會群組又暪報

貴東有記者

更正，原來唔係上星期，係星期三..

啲𨋢點停應該淨係會affect中招嘅pattern
反而第一批入去住咗廿幾三十年個批人係乜嘢來頭+
平時有乜壞習慣（例如成日開住對大門）嗰啲關事好多

咁快

年尾又冬至又聖誕, 正常又有公司聚會, 啲人邊度忍到丫, 其實一定會爆鑊金, 因爲限唔到私人聚會

好鬼專業

老袁咁快進場

施德來都有update 了

走廊食風？
廢佬一打乞嗤就噴到四圍都係

屌你老母比番個體育館我呀

邊度

有直播嗎

已經7宗個案

好似要聲明架wor…

紅日其實得3日

林奠琴日記者會想禁私人聚會

唔禁都會增加你地出入成本

仲有星期六日

今日少咁多

禁唔係問題,邊個去理
所有人禁足就得,行出街就捉

聽日90up

冇事了

踩到山泥傾瀉

行山群組

「送遲咗樣本」

佢真係咁講？

頭先佢話今日確診少可能係樣本送唔切

深圳過去一日新增1宗新型冠狀病毒輸入病例，和2宗境外輸入的無症狀感染者。其中1名無症狀女感染者來自香港，她入境後被集中隔離，再轉至市第三人民醫院觀察治療，情況穩定。

未紅晒已經咁多人

【一名警署警長初步確診2019冠狀病毒病】

繼早前五名駐守機場警區的警務人員確診/初步確診2019冠狀病毒病後，另一名與他們沒有緊密接觸的人員亦初步確診。該名53歲男警署警長為警犬隊的領犬員，駐守警犬隊機場行動基地。他於12月11日接受檢測，當時身體並無感到不適。經測試後，於今日(12月12日) 得知對2019冠狀病毒病呈陽性反應。該名警務人員於過去14日沒有外遊記錄，在工作期間沒有接觸公眾，他最後一日上班日為12月11日。

警方高度關注事件，並有以下訊息：

一）在等候衞生署進一步評估及建議前，與該名人員可能有緊密接觸的警務人員及文職人員，均獲安排接受檢疫及病毒檢測；

二）警方已即時派員清潔及消毒該名警務人員的相關工作地方；

三）警方亦經常提醒同事注意個人衞生，減少社交接觸，減低傳染風險，如有任何不適，須立即呈報並求醫；以及

四）警方會靈活調派人手，確保相關緊急服務不受影響。

五) 漁農自然護理署亦已安排相關狗隻接受病毒檢測。

警方將會繼續與衞生署保持緊密聯繫，主動提供該名警務人員的近日工作記錄和執勤表等資料，以及安排相關密切接觸者進入檢疫中心接受檢疫。

Cable: 機場警區領犬員prelim

白粉條友語氣真係死全家咁

希望狗狗（4隻腳）冇事

咩原因送唔切

又話Rt已經<1 睇個勢完全唔似

其實我都覺

大把人繼續出街

原來今日日本+3031宗

食物及衞生局表示，政府與復星醫藥達成協議，將會取得最多750萬劑由復星與德國藥廠BioNTech合作研發的疫苗，供港的疫苗將於歐洲生產，首批100萬劑量預計最快可於明年第一季交付。

發言人說，根據協議約定，復星醫藥將負責推進疫苗在中國的臨床試驗、上市申請和市場銷售；BioNTech將負責提供區域內臨床試驗申請所需的技術材料和臨床前研究資料、配合區域內臨床試驗，並供應有關臨床試驗及市場銷售所需的產品。

發言人又指，另一款由科興控股提供的疫苗在北京大興區生產，首批100萬劑量最快可望於明年一月到港。

特區政府亦將會購入由阿斯利康及牛津大學合作研發的疫苗，預計最快可於明年第2季尾分批運抵本港，但基於保密協議，現階段未能公布有關疫苗的生產地的資料。

南韓都破紀錄

醫科生怒屌熱狗日日係到Just the flu

just a flu定just the flu

依家又話係made in europe

中國唔會有武漢肺炎，全部都係外部輸入！

佢地成日just a flu放喺嘴邊

爆爆爆又爆

衞生防護中心調查新增69宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十二月十二日零時零分，中心正調查69宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計7 447宗（包括7 446宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中五宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十一月二十八日至十二月十一日）累計新增1 338宗個案，包括1 233宗本地個案（其中371宗源頭不明）。

摸你呢咁

尖沙咀重慶大廈

好多九東

最好爆到成個觀塘+九龍灣有返工群組

building list 已更新！

#7441又豁免人士

又暪報
重慶大廈變左巴基斯坦官邸

cctai班友炒車炒到靜曬

東亞得支國（官方數字）同臺灣冇事
日本南韓香港同蒙古全部瀨晒嘢

聽住先，到時隨時又可能變。

睇building list寶達達顯呢幾日好似有3-4單 點搵到佢係咩群組？ 定係有小型爆發？

全部係unlink嘅話就可能有風險

但好多都係全家中晒搞到好似有好多case 跟住又俾人話隱瞞 明明就係一家5口中

民安隊1名隊員初步確診 在竹篙灣檢疫中心當值

消息指，一名在竹篙灣檢疫中心當值的民安隊隊員初步確診武漢肺炎。據了解，該隊員負責接線工作，當值時有戴口罩，並獨自用膳，故部門相信其他人員感染風險不大。惟為謹慎起見，民安處已暫停最近曾與該隊員同一更份的隊員當值，並在現場消毒。
《蘋果》另獲悉民安處內部電郵，指該名初步確診隊員最近於竹篙灣檢疫中心當值日期為本月9日及10日，最近到訓練學校參與訓練的日期則為上月28日。

上一波都有用檢疫中心 點解今次咁多staff中

其實啲staff保護裝備係咪唔夠料

支那貨

竹篙灣好似1st case
awe就應該因為方樹泉班嘢弱智攪成咁

#6527
1201 黃大仙 樂富廣場
1201 黃大仙 樂富廣場 Itamama Bistro

#6765
1203 九龍城 愛民街市
1203 九龍城 愛民廣場 大快活

#6780
1203 中西區 華商會所大廈 譚仔雲南米線

#6782
1202 沙田 香港科學園 5E 大樓
1202 離島 香港國際機場機場世貿中心

#6826
1202 元朗 天主教培聖中學

#6835
1203 葵青 葵聯邨聯欣樓
1203 葵青 葵聯邨聯逸樓

#6866
1202 中西區 奕居

#6882
1201 觀塘 彩德商場 天誠冰室
1201 觀塘 彩德商場 龍記餐廳

#6962
1202 沙田 駿景廣場
1205 沙田 沙田商業中心 麥當勞

#7062
1205 灣仔 利園三期 Belgos

#7068
1204 葵青 永得利廣場

#7069
1203 黃大仙 Mikiki 薩莉亞意式餐廳
1204 油尖旺 彌敦酒店 稻香
1205 深水埗 南昌街 116 號 翡翠餐廳
1206 黃大仙 仁愛街 26 號 莆源冰室

#7136
1202 觀塘 APM 米線陣

#7187
1205 東區 興華廣場
1205 東區 興華廣場 彩逸漁港
1205 東區 環翠商場
1206 東區 漁灣邨 德聲海鮮酒家
1207 油尖旺 眾坊街 59A 號 喜筵酒家

#7200
1206 沙田 新翠商場 Salala

#7206
1208 離島 逸東邨街市 金銘潮州粉麵

#7208
1206 荃灣 千色匯 半島漁港
1206 葵青 葵涌商場街市
1206 荃灣 大鴻輝(荃灣)中心 彩福皇宴 (已結業)

#7246
1206 觀塘 安達商場
1208 灣仔 金朝陽中心

#7268
1204 沙田 新港城中心(4 期)

#7271
1204 油尖旺 創興廣場 盈館

#7275
1204 灣仔 肇明大廈 東方宮蘭州牛肉拉麵

#7286
1204 沙田 隆亨商場 福盈酒家

#7289
1208 葵青 樂善堂梁植偉紀念中學

#7291
1204 荃灣 榮興工業大廈
1207 荃灣 海之戀商場 彩薈軒
1208 荃灣 悅來酒店
1208 荃灣 德豐工業中心
1209 荃灣 DAN6

#7297
1210 大埔 大埔墟街市

#7318
1208 油尖旺 加拿芬廣場 米線陣

#7340
1208 中西區 中建大廈

#7368
1206 深水埗 吉利徑 21 號 味味佳餐廳

#7387
1210 黃大仙 黃大仙中心北館

#7391
1206 沙田 科技大道西 8 號尚湖樓地下 楠天 Kitchen

#7419
1209 油尖旺 南洋中心

#7431
1208 東區 友邦廣場

稻香又入波

#7208
1206 荃灣 大鴻輝(荃灣)中心 彩福皇宴 (已結業)
係咩料

北韓

聽日沖唔沖到一百

今日初步超過80，聽日睇黎好大機會過百..

數字只供參考

其實黎緊聖誕 新年會唔會再爆多鑊

我會驚尖沙咀海皮會有cluster

但係上一波Rt計得好準

估計今次禁令會延長到橫挎聖誕同新曆年，至於農曆年... 真係唔敢估，主勸願望當然解禁，可以行下街，食個飯！

Openrice copy and paste

疫情變化太多，無可能一粒數就代表到

啱丫 都唔知有幾多個variables

今日大呀

早

消失人士報料
130- 2.0
131+ 1.5

輝瑞發聲明不會直接賣疫苗給中國包括香港

琴日賤婦行出黎又話傾好左嘅

有人講大話

復星唔係係代理咩
即係個餡都係輝瑞嗰隻，只係貼唔同牌子

司法機構今日（十二月十二日）表示，一名負責後勤支援工作的員工今日初步確診2019冠狀病毒病。

有關員工於高等法院大樓工作，該員工的工作並不需要接觸法庭使用者。該員工於星期四（十二月十日）感到不適，並於今日初步確診。

司法機構今日（十二月十三日）表示，一名在區域法院負責後勤支援工作的員工確診2019冠狀病毒病。

該員工的工作並不需要接觸法庭使用者。她因身體不適，於上星期三（十二月九日）求診，並於昨晚（十二月十二日）確診。她最近一次返回法院上班的日期為十二月七日。

一名在竹篙灣檢疫中心當值的民眾安全服務隊隊員初步確診2019冠狀病毒病。他在十二月十一日感到不適，經初步測試後於昨日（十二月十二日）得知對2019冠狀病毒病病毒測試呈陽性反應。該名隊員負責於指揮中心接聽熱線電話，無需接觸公眾或檢疫人士。他工作時有佩戴外科口罩，並與接觸人士保持適當社交距離，最後一次當值為十二月十日。

掟西瓜搵消失人仕

大陸公司做代理個feel就係
龍門任佢擺

人哋話唔買比你呀7到喊

好亂

777諗住掛個輝瑞名老點人係外國貨，但實際都係MIC

即係Apple剩係做iPhone，唔開Apple Store，Amazon 係除中港澳台外既全球總代理，蘇寧係大中華總代理。咁香港人想買iPhone就要搵蘇寧買而唔係搵Amazon

復星暫時無打算生產呢隻疫苗

消失人士呢？

消失人士

消失人士唔係黎生

十三點!!!!!!!!!

消失人士繼續消失

消失人仕中左武肺？

又要3點3

伊利沙伯醫院42歲確診新型肺炎女患者離世

伊利沙伯醫院發言人今日（十二月十三日）公布，一名確診2019冠狀病毒病病人昨晚（十二月十二日）離世。

一名42歲女病人（個案編號：6971），於十二月六日因發燒、咳嗽及氣促，入住伊利沙伯醫院深切治療部，其後確診2019冠狀病毒病。她一直需要呼吸機協助呼吸，情況持續惡化，延至昨晚（十二月十二日）十時三十八分離世。

院方對病人離世感到難過，會為家屬提供適切協助。

連同昨日在瑪麗醫院離世的確診個案（個案編號：7462），至今共有114名2019冠狀病毒病病人於公立醫院離世。

應該有長期病中年邊有咁易死

星期日真係消失左

琴日陳肇始稱疫苗歐洲製，聽住先。

又死撚咗個七十後

似乎真係變種，患者惡化得快左...

代患者親屬發布
我爸 (75歲) 是第三波武漢肺炎病毒確診者(#3496)，現時在那打素深切治療部已超過 100 天；其肺部已衰竭及已纖維化，醫生表示可逆轉的機會很微。若你現時是同路人或其家屬，期望你能聯絡我們一同集合力量了解及分享患者可治療的可行性。願我們能一同守護香港！
黃小姐

患者8月2確診危殆到而家
破#595紀錄未

90後：都係just a flu

肺衰竭加纖維化，仲咁大年紀，睇黎真係要有奇蹟發生，相信患者都好辛苦！

應該要等換屍肺？？

肺衰竭加纖維化應該無得逆轉

純粹靠估，如果未清到體內武漢肺炎病毒，換都冇意思，加上身體咁虛弱，都未必頂得順咁大型手術...

蘋果：死者無長期病

【14:25】伊利沙伯醫院今日公布，再多一名確診者離世。死者年僅42歲（個案編號：6971），生前居於鑽石山宏景花園2座。她於本月6日因發燒、咳嗽及氣促，入住伊利沙伯醫院深切治療部，其後確診2019冠狀病毒病。她一直需要呼吸機協助呼吸，情況持續惡化，延至昨晚（12日）10時38分離世，留院僅7日。院方對病人離世感到難過，會為家屬提供適切協助。

應該係變種

cls

消息人仕星期日放假

仲研究緊撥幾多去聽日、後日...

消息人士放假

3點3都仲未有消息

零確診

好似話冇

衞生署及醫院管理局今日下午4時30分將舉辦疫情簡報會。衞生防護中心傳染病處主任張竹君及醫院管理局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞將會出席。

仲未計掂數？

你唔放點會有消息

是但啦 佢啊姐係press con咪又係計錯數

why 呢個week冇左linda，連 消息人士 效率都拖低埋？

尋日初步都80>
今日冇返130好難交代

琴日星期六好難會驗到咁多

再有港人在內地病毒檢測呈陽性 黑龍江兩市封城

北京新增1宗由香港輸入的新型冠狀病毒確診個案。1名60歲香港男子上月28日乘坐香港航空HX336航班到達北京，在海關進行核酸檢測，結果為陰性，但前日在集中隔離酒店觀察期滿前再進行核酸檢測，結果呈陽性，由救護車送入地壇醫院診治。深圳昨日亦有1宗本港傳入的無症狀感染個案。

內地過去一日新增24宗確診個案，5宗是本土病例，4宗來自黑龍江，1宗在四川。黑龍江的本土病例中，3宗在綏芬河市，都屬之前確診者的同住家人，包括兩名兒童；另一宗是東寧市的退休人士；綏芬河和東寧市轉入戰時狀態，實施封城，學校停課，小區實施封閉式管理，嚴禁居民聚會、聚餐及聚集。紅事暫停，白事不得超過5人。

原文網址：

反攻中国

認同，應該唔過百

消失人士方加

今日無數

155- 1.03
156+ 1.9

應該80幾 90都未必有

155

實質3%息喎好抵㗎

中左搵你伯母找數？

中左去你屋企揾伯母

估：１０３

消息人士R.A.P.

估：86

估唔到樓上有人幫我屌開盤撚#[sosa,d]#lm2

今日連消息都冇